---
author: "Steve Klabnik and Carol Nichols"
date: 2022-02-24
linktitle: Установка исполняемых крейтов из Crates.io командой `cargo install`
menu:
main:
parent: tutorials
next: /tutorials/github-pages-blog
prev: /tutorials/automated-deployments
title: 14.4 Установка исполняемых крейтов из Crates.io командой `cargo install`
categories: 14.4 installing binaries
tags:
- rust
---


Команда `cargo install` позволяет локально устанавливать и использовать исполняемые крейты. Она не предназначена для замены системных пакетов; она используется как удобный способ Rust разработчикам устанавливать инструменты, которыми другие разработчики поделились на сайте [crates.io](https://crates.io/)<!-- <!----> -->. Заметьте, можно устанавливать только пакеты, имеющие исполняемые целевые крейты. *Исполняемой целью* (binary target) является запускаемая программа, созданная и имеющая в составе крейта файл *src/main.rs* или другой файл, указанный как исполняемый, в отличии от библиотечных крейтов, которые не могут запускаться сами по себе, но подходят для включения в другие программы. Обычно крейт содержит информацию в файле *README*, является ли он библиотекой, исполняемым файлом или обоими вместе.

Все исполняемые файлы установленные командой `cargo install` сохранены в корневой установочной папке *bin*. Если вы установили Rust с помощью *rustup.rs* и у вас его нет в пользовательских конфигурациях, то этим каталогом будет *$HOME/.cargo/bin*. Он гарантирует, что каталог находится в вашем окружении `$PATH`, чтобы вы имели возможность запускать программы, которые вы установили командой `cargo install`.

Например, в главе 12 мы упоминали Rust реализацию инструмента `grep` под названием `ripgrep` для поиска файлов. Если мы хотим установить `ripgrep`, мы можем запустить следующее:

<!-- manual-regeneration
cargo install something you don't have, copy relevant output below
-->

```console
$ cargo install ripgrep
    Updating crates.io index
  Downloaded ripgrep v11.0.2
  Downloaded 1 crate (243.3 KB) in 0.88s
  Installing ripgrep v11.0.2
--snip--
   Compiling ripgrep v11.0.2
    Finished release [optimized + debuginfo] target(s) in 3m 10s
  Installing ~/.cargo/bin/rg
   Installed package `ripgrep v11.0.2` (executable `rg`)
```

Последняя строка вывода показывает местоположение и название установленного исполняемого файла, который в случае `ripgrep` называется `rg`. Если вашей установочной директорией является `$PATH`, как уже упоминалось ранее, вы можете запустить `rg --help` и начать использовать более быстрый и грубый инструмент для поиска файлов!
